\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Abends treten Elche} 
\index[vw]{Abendlieder!Abends treten Elche}

\beginsong{Abends treten Elche aus den Dünen}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/abendstretenelche} 

\begin{picture}(0,0)
\put(85,-318){\includegraphics[width=65mm]{./Lieder/Bilder/elch}}
\end{picture} 

%\begin{tabbing} 
%\=Abends treten \=Elche aus den \=D"unen, ziehen von der \=Palve an den %S\=trand.\kill
%\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
%Abends treten Elche aus den D"unen, ziehen von der Palve an den Strand.\\

%/: W\=enn die N\=acht, wie \=eine gute M\=utter\kill
%\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
%/: Wenn die Nacht, wie eine gute Mutter\\

%\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ leise deckt ihr T\=uch auf Haff und L\=and. :/\kill
%\>\bf E\>\bf a\\
%\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ leise deckt ihr Tuch auf Haff und Land. :/\\
%\end{tabbing}

\beginverse
2. \chord{a}Ruhig trinken \chord{d}sie vom großen \chord{a}Wasser darin Sterne \chord{E}wie am Himmel \chord{a}stehn. \\
/: \chord{d}Und sie \chord{a}heben \chord{d}ihre starken \chord{a}Köpfe lautlos in des \chord{E}Sommerwindes \chord{a}Weh'n. \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
3. \chord{a}Langsam schreiten \chord{d}wieder sie von \chord{a}dannen, Tiere einer l\chord{E}ängst versunk'nen \chord{a}Zeit. \\
/: \chord{d}Und sie \chord{a}schwinden \chord{d}in der Ferne \chord{a}Nebel, wie im hohen \chord{E}Tor der Ewig\chord{a}keit. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Heinrich Eichen - Weise: nach Gerd Lascheit\\
aus Ostpreußen\\
FA: 1 GB: 6 LB: 3 TS: 138
\end{angaben}
